幾多歲開始接受自己只係平凡人

小學個陣開始

知道自己永遠唔夠人叻，只能夠做人地生命中嘅配角或者茄呢啡

留名看破紅塵嘅回覆

DSE後

同你一樣，小學已經知自己好普通，樣普通，成績普通，家庭普通

去到中學開始想改變自己嘅諗法，變得outgoing咗，而且中英文越讀越好，幾乎年年全級第一 突然間啲老師好鐘意我，個個都對我期望好大，最後兩科都好好彩攞到5** （但其實我對呢兩科都冇極大嘅興趣）

攞到好成績之後以為自己都唔係咁差，入到大學識到好多仲叻嘅同學，佢地嘅exposure/能力又係另一個世界佢地好清楚自己想點，要做啲咩去增值自己，而我只係一個樣普通，中英文叫做見得下人，但唔知自己想點嘅普通人

雖然成個大學成績都唔錯，最後first hon埋，但係我清楚自己係一個冇乜理想/能力嘅人 屋企只會一直催你快啲養家，冇乜時間去諗自己到底想點，所以是是但但搵咗份穩定嘅工 到而家日日都仲問緊自己到底想點，係咪咁就一世

sad but ture
dse + 番左年幾partime已經看破紅塵

好大個先發覺 27 28 ？
公屋仔 大學畢業 明明讀廢U 乞食科
以為自己記性轉數好少少 識炒下IPhone 炒下股
將來畢業就一定可以輕鬆創業 揸拉利住九龍站

點知到27，28歲都係打份辛苦到仆晒街既牛工 搵3萬乜都做唔到

我到中學為止都覺得自己係平凡人，但係去到美國讀大學就開始中二病發作。當時見到d師兄去military department ，NASA ，CIA返工，就幻想自己可以改變世界。

後來返到香港做生意，原本中二病已經慢慢減退，點知有幾年收入過10m，搞到我到依家都未病好。

我仲未接受到自己特別廢

我諗好多人都係咁，漫無目的

揾到3萬已經唔錯

中學雞

再過多排就接受到
所有人都係咁

7歲 小一開始

早看透早超生

知道自己係平凡人
但接受唔到

一直都覺得係

樓主搵40k it人唔平凡啦
改變世界就靠你呢種人

我覺得可以係又唔係。全部野既價值都是自己幻想出黎。

因咩事覺醒

接受咗先輕鬆

做平凡人有咩唔好

冇病冇痛又冇遇過啲咩不幸嘅事
我覺得算係咁

我唔係it佬

返咩工？

接受唔到

小學開始
因為啲同學好多都係中產家庭
佢地屋企有錢比佢地學呢樣學嗰樣
同埋用牌子野
自己家貧冇得學
覺得自己一事無成咁

寧為耀目流星迸發萬丈光芒
不羨永恆星體悠悠沉睡終古

細個都仲會覺得自己未認真

出社會做幾年野先真正發覺認真起上黎其實一樣廢

好多野要靠努力同經驗，唔係話想認真就學得識

會考失敗
我知道自己可能一世都翻唔到身

望住777同羅局長所謂嘅精英，我真係寧願做平一凡人都唔想似佢地咁仆街

由3歲開始
我第一次畫我的志願就係開冷氣瞓係梳化睇電視 依家都算達成人生目標

覺得你比好多人更有本錢去搵自己真正想做嘅事

到呢家都唔覺得自己好平凡

因為我仲廢過平凡人

20歲之後
因為我已經再冇機會開寫輪眼

15歲

請問依家搵幾錢?

出黎做野之後
特別係諗買樓個下

真心，年紀愈大，越難靠短時間衝一下超越人地長跑選手
大器晚成果班其實成名前都係默默耕耘緊

我細細個真係相信數碼精靈既存在 總覺得會有類似「魔法」既野會選中我 但原來人就係人 日日番學番工 到中學先知我只係人一個 不要太中二病了

咩話 我僅係普通人？

升咗間英文中學後，知道同學屋企10個有9個都有錢

大學
識左個friend真係過目不忘，大家都係咁上堂做project溝女讀書，佢就dean list，自己只係2nd up.

大學畢業搵工果陣

到依家都覺得自己係天選之人

你係你自己人生嘅主角，唔需要去做襯托

上左連登開始覺得自己係好撚平凡，個個連仔唔係醫生律師，就係Fg 50k up

讀大學學識到十A人

佢睇法例一次接近過目不忘

我睇六行就唔記得第一行

又5**又全級第一又 first Hon #wail#pi
咁我普通都不如

仍然活在自己幻想嘅廢青路過

16歲已知自己係地底泥
不過我接受咗自己

“冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人”

15歲已經看破紅塵 是否悲哀

好多野都係工多藝熟

咁誇張？有好多方法既

咁你都好勁

由細到大都冇話特別叻，所以唔會覺得自己不凡，中學有中二病果陣內心都好清醒知道自己唔會勁。
但又冇話心理上提醒自己只係一個凡人

覺得做人好悶嗰刻開始
知道未來點做都做唔到有錢人嗰一刻
覺得每個人都係社會上嘅齒輪，你唔做，大把人做嗰一刻
有時覺得做隻豬幾好

其實 應該問幾時覺得自己係一個特別嘅人 無覺得自己特別過唔會覺得自己變翻平凡

由好細個就聽到人生係好反覆無常 琴日同你哈哈笑 今日可以死左 人人都只係平凡人 逃不出生老病死 倒不如開開心心生活

小學升中個段時期
垃圾小學中段成績
叫做好彩入左個Band1尾既學校
入到去就即刻包尾
個時已經知到自己差過平凡人
最後係變咗做努力做個平凡人

知道自己係支那血統呢個現實

AL 後發現
然後大學畢業快快手手去咗考政府工

Never give up
如果你志向唔係走專業，成績唔係太重要

上大學

人冇夢想同條咸魚有咩分別
無錯，你係咸魚

咁就唔好接受住 凡事多一分努力 再試多幾次先

就係想走IT呢條路
浪費左十幾年時間
而家先讀完學位
但係唔係好夠實力做IT

我普你老母通咩
First hon都唔知咩叫普通？

40都未

唔覺得自己係特別過人，又叻過人既人，平平凡凡普普通通就可以

而家讀完個學位
諗番轉頭
我都希望經聯招入大學
唔洗浪費咁多時間
條路唔會咁難行

大哥唔好玩啦 拎第一又叫自己普通

出黎做野之後

中學先發現人地先係主角，
我只不過係路人甲

其實年薪百萬都係普通人黎
只係人工高d咁解

It真係唔係好熟
除非你係想做programmer, developer 個d啦，我見好多consulting firm 都要it professional,純搵錢咁諗都唔錯

媽咪話比我聽 我唔係馬槽出世
同埋爸爸唔係姓李果刻

考完DSE

仲未接受

26-27

做咗藍絲之後

有時情願自己平凡啲

就係想做programmer
總之條路好難行

會考人 宜家先讀完it?
會唔會諗自己其實好唔啱

屌拿星志願係畫開冷氣
證明你家境真係.....
同路人

你都算有自知之明 知自己未病好 臨訓記得食藥呀

典型大學撚
我冇溫 好難 爆grade

其實家境唔差只係好鍾意開冷氣嗰個feel

你唔係做到社會top10%都係平凡人，有咩接受唔到
但你平凡得黎仲要差過平均線就真係接受唔到啦

DSE後，認自己係平凡人，做人會冇咁辛苦

咁都好啲

從來都冇接受過 因為咁樣有動力令我成為我想成為嘅人

算啦
如果呢個世界有公平
香港就唔會今日局面

由精子開始

睇完上面啲留言
發覺自己唔係平凡咁簡單
係特別廢嘅人

中一

中四

接受自己係下等人係入U

大學

小學時已經知

由一畢業搵唔到工開始

可以有幾唔錯
3萬 自己一個人就住用就夠

其實我錯d咩?
錯得過不擇手段
破壞公開考試既公義既人?

人生三大階段
發現父母係廢柴
睇清自己係廢柴
承認自己仔女都係廢柴

一直喺澳洲讀高中讀到畢業
之後喺澳洲讀物理治療讀咗兩個月到
因為中途有抑鬱症同焦慮症所以quit u 轉科

諗返起其實自己好平凡 如果係勁嘅話會頂住唔quit

由我想退休嗰刻開始

First hon 都普通咁其他係咪地底泥

一樣 讀書成績一般同自己講 未發力姐 今次失手
畢業打垃圾工諗住fg人工個個低 第時轉工加人工就好快變中產
到27 28 發覺人工仲係咁低 同當時諗30歲要月入5萬仍差好遠 根本沒可能 就知其實自己都係普通人朝九晚七打牛工

出黎搵工開始
係UK first hon 以為洗底成功，躊躇滿志咁報神job 點知所有勁ge MT in 都冇得in

最後死死地去做bank 貪佢title 靚, 做完半年完全跑唔到數，跟住轉行到而家
唔上唔落咁，就知自己係咁上下

純粹覺得咁耐時間
仲係停留讀書階段
你覺得你花咁多時間
值得咩？

算叻架啦
你睇下其他post
嗰啲所謂大學畢業嘅網路垃圾
唔好咁灰 你係未諗到要乜啫
加油

細個要學呢樣果樣 我真係寧願做你口中嘅平凡人
一出世就要鬥嚟鬥去 寧願專心搵自己興趣仲開心～

呢個世界冇所謂公平
亦都唔係龜免賽跑個種童話
向自己交待就ok

坐底你真係搵到3萬
唔係嗰啲人工post入面嗰啲睇完薪酬數據就入黎幻想大學畢業22k ive畢業一世唔進修嘅傻仔

返小學無耐, 同年紀D 小朋友仲自覺自己係宇宙中心,
企係隔離已經有種奇怪感覺, 大個先知果種感覺叫做尷尬

你覺得ok咪ok
time will tell the truth

邊度畢業嘅人
唔進修唔自我增值都係等收皮

根本無人可以走得甩
做薛西弗斯把啦

上左中學之後🤡
身邊個個都中產家庭or upper
由細培養各種興趣
英文lak lak 聲
幾歲已經去過瑞士 意大利
我連長州都冇去過

就連呀媽都講唔出自己個仔係靚仔既時候

從來都覺得係平凡人
中等成績 中等學校 中等操行
細個我的志願係搵萬五蚊

你可以入去啲人工post睇
我次次講到ive仔都有得玩時
啲傻仔就會幻想ive仔係唔會去補degree

認清自己係廢柴
睇返父母都係廢柴，自己其實都好難成功。
唔會有子女啦，玩鳩自己個仔咩

望到銀行戶口有幾錢之後

呢位巴打普通在同普通人一樣
鐘意話自己唔掂又借啲意話自己有好成績想人讚

明明大學果度講緊自己唔夠掂唔知自己做乜
最尾果段又賴話係因為屋企迫養家先無時間諗

你想話自己普通直接講你依家返咩工咪得，又要扮哂懷才不遇

ive仔你expect佢地幾有自律

我講得得自然係自律嗰啲
唔自律嗰啲邊有能力上遊

以為自己係股神

信埋啲咩投資每年回報12%
諗住好快大把錢退休

10幾年過去
發現自己只係活係童話入面

投資係輸多過贏

返工搵錢先係最易賺

係你廢柴啫
唔好賴落老豆老母
都唔好害到仔女同你一樣

咁你咪小部份覺醒嘅人
比心記繼續努力

貧窮限制左思想

公屋長大都知家境窮到乜

中學有幸做project去過私樓中產同學屋企已經呆左

點努力爬都有個隱形牆擋住遙遠的頂點

共勉之

真

其實係

不過最大心魔係唔抵得人

望到人地薯頭就唔抵得點解可以同女神拍拖

見人柒下柒下唔抵得佢無料又有父幹

講到尾自己貪心
睇得自己價值太高
衰啲講係自己狗眼看人低

最後到尾看破人有命運
唔好同人比較
接受自己平凡最舒服

會考後覺得自己好平凡，但係大學後出來做嘢又覺得自己好犀利

收皮啦 dse中英文2科都係5**嘅人唔知有冇100個
仲話自己普通？

考完dse後入水泡科
認定左自己唔叻 讀個科冇興趣
日日走堂打機 求grad

中學畢業之後
唯一項興趣發展落去原來世界好大，自己好廢
成世人冇咩特別岀色，又冇咩特別中意其他野
加下撈到唔咸唔淡，疫情下我唔算最慘果個，但都唔係好得去邊
雖然係dream job但自己計過去到最盡只可以揾三萬

行出自己一條路

咁你咪繼續囉
啱啱又話乜柒公開考試都唔知jm9

叻又唔夠人叻，廢又唔夠人廢，咁點算

一直以為自己係天之驕子全職廢青

好細個開始 但每次都會唔知點解忘記左依個事實 到下次受到現實打擊果陣又再記返起

升中開始

中三果陣入左精英班，其實自己成績唔算特別好，普通班輕鬆考第一，但岩岩夠入精英班果種，後來會考都係17分

有一段時間好努力想追到同學既成績，但發現點做都好，其他人都叻我太多，從而就睇開唔再強求成績唔再特意同人比較，只求盡左力問心無愧，凡事唔求最top

出左黎做野亦差唔多，好多朋友係度日日諗點賺多D或者升職，早日買樓結婚果D，我就無咩所謂，本身份人既興趣唔使點用錢，除左比家用同必要食飯交通外，剩低既錢可以儲到8成

對拍拖結婚生仔完全無興趣，又好enjoy一個人，覺得過生活唔係為左一定要達成某D目標，而係應該求自己開心同安穩

所以好多朋友都唔明白我儲埋咁多錢但對自己咁姑寒，衫都唔會買多件其實對我黎講唔係姑寒，係真係無咩興趣使呢D錢，間唔中買下game買下figure睇下演唱會去下旅行，平淡咁過已經好滿足

中學考完會考咁上下啦

接受左
冇咩石破天驚既野想做
份工養到自己就得
收工又有時間做gym同social下
份工唔好太痴身就ok

從來都唔覺得自己係平凡人

到而家仲未接受到，硬係覺得自己會成為偉人

一直 都係
但一心致力上進 唔甘心做凡人

上咗連登之後就法國了

係
以為自己扶搖直上
正正常常咁入U
但原來唔係
自己行既路要比人多

由細到大都覺得自己好廢
想做個平凡人
覺得自己一直都係below average
覺得人地仲叻過自己
自己唔值得俾人讚

最憎就係聽到有人讚自己叻
覺得自己有既一直都係假既才能
覺得其他人有既先係真才實料
即使表面上成就有差距

得償所願依家終於做咗個平凡人
而未來亦冇令我失望，同我預計既一樣
以前表面差過我既人成就超過曬我
得返我一個做咗地底泥
好開心呢個世界都幾講道理

冇時間睇市真係買etf好過
好過左揀右揀時間同錢都蝕

巴打幻想好嚴重，睇下醫生好

收皮啦想人讚咪出聲囉，唔好扮平凡人啦
你去share點樣令人讀得好d，點樣溫書好過啦

好可愛 小丸子都係咁

出世，見到間屋咁細即刻想縮返入老母個閪

你一定仲讀緊書

太無聊人生不精彩

到而家係明知自己廢, 都未接受到, 仲要struggle to keep my head above the water咁上下

一出世個時

同個名一鳩樣

全部off topic
我小學嗰陣以為自己識飛跟住喺三樓跳落街，結果左腳骨折右手甩臽，包住石膏嗰陣仲諗住自己係咪準備超進化，幻想自己解除封印之後就會變到超大力，跟住有次見到有條女俾啲mk仔圍住，我就衝埋去想救個女仔，跟住我衝埋去大叫「即刻停手! 信唔信我一拳打撚死你地」之後就除咗石膏對住佢地方向全方打過去，幻想啲拳風會吹走佢地，結果我俾佢地打到變豬頭住咗院三個月。
到咗中學開始可以入lab，就幻想會唔會有化學爆炸或者被變種生物咬跟住獲得超能力，跟住就將全部老師話唔可以溝埋嘅嘢溝埋一齊，希望搞到爆炸，點知乜事都冇發生只係屋企賠咗幾十萬，因為原來我溝咗枝86拉菲落去，好似係化學老師喺校長室偷出嚟，最後佢俾人拉咗。跟住有次中學體育堂玩標槍，我知道自己有超能力天生力大無窮所以死都唔肯玩，我驚掟咗去美國會引發政治問題，最後都係被逼掟，跟住我個老師就入咗醫院，我就去男童院住咗四年。
出返嚟先發現，自己只係一個中二病，想像大太強就係我嘅超能力...

你真係瘋了

負皮佢個啲人係咪冇讀過大學
第一同first hon 又點，代表啲咩？
佢依家咪又係同啲second low second up一樣唔知自己想點咁過
再者真係稱得上undergrad 入面唔普通個堆係refer緊攞哂國際獎 / 加埋創業好成功個啲

反而想知佳哥幾多歲知道自己不平凡

入u個下就發覺同身邊嘅同學有啲距離係就算點努力都追唔上 包括個人能力同埋家底

冇覺得自己非凡過
如果你話純粹對人生有希望
去到16至18，已經開始冇

細個嗰陣都幾讀得書，好似林鄭咁年年考第一。中學開始接受自己某啲科真係 chur 盡都冇人地讀得咁好，但同時又有某啲科係榜上有名。結果 DSE 個分喺啲尷尷尬尬嘅位置度，三寶讀唔上，又未到邊緣嗰隻。試過質疑自己嘅能力，但又未踩到自己垃圾咁，而家努力掙扎緊，因為我未放棄。

村校考第一真係最大騙局 入到中學比人撚到爆先如夢初醒
好彩都識死讀爛讀R廿幾分返嚟
但見到啲中學fd勁到讀神科都有啲不是味兒

其實我個人無咩野幻想力，所以應該唔使睇醫生

當我溝女食左檸檬之後

佢已經寫得好淺白同客氣，呢個世界好濶同好大，有啲人一畢業理想就係入領事館、目的係為咗入聯合國做。我哋呢啲所謂普通人咪勞工處、Jobsdb 做份牛工

港登仔

恭喜你，如果你有一個平凡人一模一樣的思想，你的一生將會無往而不利。

你對食物的口味，將會同大多數人一樣，你會係一個懂得顧客口味的廚師。

你對總統的選擇，將會同大多數人一樣，即是你會是一個出色的預言者。

你對女女的選擇，將會同大多數人一樣，即是你會是經常單戀。

以前中一至中四唔點溫書成績都算見得下人
跟住過左中四唔知點解好似冇左個光環咁
讀乜都好似好難
上到U又要靠人carry
讀engine啲數人地溫兩粒鐘乜都熟曬
我溫兩個禮拜都仲on99咁

你遺忘咗，其實絕大部份男人。一生人當中都唔會只愛一個女人。

第一日返工

有咩關係
做到全港5萬考生入面嘅100人仲叫普通？
仲未計果位ching first hon畢業 如果咁都叫普通香港大部分人連普通都不如

的確係有啲眼紅
不過我個性格就係想超越佢地，活得比佢地好，若干年後至少要同佢地平起平坐

中學開始知道自己樣樣都普通但比上不足比下有餘
Band1傳統英文女校
雖然好多人家境好好 但大家無咩比較
考dse正正常常温下書入到三大
果時信自己努力啲無野做唔到

但大學讀專業科法國個個屋企老豆老母世襲咁
出嚟叫做左專業人士 人工連登仔起薪都唔到
淨係食老闆同同事啲屎 每日番工係消耗人生
感情生活白過白紙
見到身邊其他朋友開始講結婚買樓
法國幾努力都未必有用
際遇家庭背景重要好多

有時諗其實自己平凡人都未必做到
因為唔上唔落平凡像我路過十個似我真係好恐怖
有啲人一定會覺得你起碼點點點專業人士bla bla bla
但其實已經用曬所有的氣力先可以看似毫不用力做過平凡人
有時唔想再做人 但諗如果自己存在可以帶比人少少温暖或者人生上幫到任何人我都有少少價值 對呢個世界少少貢獻
成日聽想自由...
每個人都缺乏什麼 我們才會瞬間就不快樂 單純很難 包袱很多 已經很勇敢 還是難過...
聽到搭車眼濕濕

社會大多數平凡人，搵多啲興趣自己過得開心咪得

雖然搵自己興趣係仲開心
亦享受過程
但其實一樣有競爭
加上打卡文化亦會令人去同人比較
自己亦有時會因同人比較而自卑

我係超人

中二~三

大學畢業後

屌你啦 又5**又first hon扮咩平凡

由細到大都覺得自己係平凡人

知道自己永遠都唔係做主角既材料

不過一套戲入面都有唔同既綠葉襯托

而我既目標只係做一個高級少少既路人甲

平平淡淡 安安穩穩過日子就足夠

Btw
細個覺得自己係不平凡既人 屋企一定係有少少錢既 ，

好似我呢啲窮人由懂事起就知咩料

上品無寒門 下品無士族
人地累積左大量文化資本同流動資本
父傳子 子傳孫 唔單止識字 仲識人

讀書成績只是佔人生非常小的一部份

有時啲野係睇下同咩人比 如果讀醫科但係醫科入面最廢 冧咗一年 咁算廢定勁

大學畢業之前都以為自己係做嘢未盡全力
畢業翻工先發覺，自己盡咗力出嚟嘅output 都係垃圾，然後發覺自己活咗廿幾年，一無是處、翻份垃圾工、連待人接物都唔撚識、自己有興趣嘅嘢冇經濟價值
（利申：乞食科畢業生

睇你甘唔甘心去接受架姐，你接受左既，咁你咩成世平凡過囉，你唔甘心既話，自然會想改變，慢慢向不平凡既路行，心態問題

出黎做野，大概22、23歲，知道自己唔係平凡人
係地底泥

廢科畢業，無父母幹，4年大學學費負債，仲要養家

知道自己要比其他人刻苦，條路好難行

依樣真，任憑以前讀書嗰陣再叻，到畢業後幾年已經無人理。

出世嗰陣。

月入七位數 不過無哂屋企人 無另一半 無咩圈子 有錢都無用 就覺得自己只不過係平凡人 生活無咩特別

中學
小學個時唔洗點讀書成績都幾好
兄弟姊妹中我算最叻個個
升到地區band1之後就發覺自己讀書一啲都唔算好
F1/2都差啲要repeat

18歲入到大學開始

以前中學讀邨校中中, 成績好前，都要認真讀書先入到U。
算係全校少有有U讀既人啦當年公開試
上到大學以為自己好叻仔，第一年都係輕鬆玩HEA讀為主，真係成績好差。但發覺身邊D同學都係咁，但又冇自己咁差。同時識耐左佢地發現，佢地係HEA讀入U，失手入來同自己同科. 就意識到自己平凡

到出來做野，自己工作能力係OK, 轉數快老細都欣賞。但係做耐左又發現，出來做野係幾講求家底，特別係呢個年代.....冇父幹，出來做野好努力都搵得唔夠多。

以前覺得人人都想發達架啦，有野心先叫好，dream as big as possible
但而家覺得簡單幸福就好，事業上當然有自己目標，但好多野睇開左好多。以自己身體, 心態為先。人一生好長，都可以好短。追追趕趕之餘，都要好好活在當下。

22歲做垃圾管理層，搵到近30K
眼見d中同岩岩先大學畢業，未有收入
個陣都仲以為自己勁
25歲resgin之後先發現自己係
依家諗返都覺得自己好柒
利申:得中六畢業，無父幹

好多人都同你一樣姐
自己知自己事

點會 成績基本上決定大部分人嘅前途
律師/醫生/iBanker應該唔係普通人啦？
佢地dse無5**點去讀law medic g bus?

你呢種消極嘅心態俾你一早讀完大學咪又係爛人一個

香港IT 30歲之後做唔到M位/SA grade就可以失業
CHING 仲想走IT呢條路做P仔? 真定假

小學雞嗰陣
見到啲同學成績好
自己都想好似佢咁
每日花好多時間溫書
出黎成績好左 但始終唔夠人地好
語言音樂天份好差

之後參加興趣班
去左踢足球
以為自己運動天份唔錯
點知有人有爆炸力 有速度過你
唯有係技巧扭波到比心機
扭得幾勁都好
又會發現有人勁過你

最後發現寒窗苦讀 幾比心機
做咩都只係可以做中遊 能力有限
一山還有一山高

中學大學做野都冇再努力過
平庸咁過 情緒起伏都冇咩

去過半山獨立屋之後

中一
小學拎全班第一以好勁
上到中學知到人外有人

If and only if 你要搞清楚
呢D“唔普通”嘅職業嘅人成績好(tbh咪又係打份工有咩咁唔普通) 同埋成績好嘅人就唔普通係兩樣野黎
出黎做野邊撚個會理讀書讀成點 成功只係因為一個出色嘅人做咩都掂姐 所以讀書都好 但有D人係淨係識讀書 佢地最後咪又係好普通

恭喜你已經看破紅塵

我又唔會用普唔普通去衡量自己
反而回顧自己嘅過去
我覺得知唔知自己想行咩嘅路係最重要

是是但但搵咗份穩定嘅工=入政府或大公司做，月入50k以上

做唔做主角有咩所謂？開心就得～

一切隨緣
所以十幾年黎
會考失敗係一件錯事

直至我有失去超能力嘅一日

中學畢業後 樣普通 讀書一般
以前以為自己拍嘢好叻好勁好靚
但後尾發現係個個時期 無人同我去爭

小學
覺得個個人其實都只係普通人

係連登個個都月入50k偉人

Same

I’m immortal iron fist

小學

果陣志願係讀到中三畢業唔讀出黎做野

點知依家大學都讀完

因為無錢又迫住要返工

OMDB

一開始出生係個普通家庭就知自己係個凡人

都幾早發現
之後唔甘心、說服自己只係唔係自己專長
但越大越發現、根本智商高嘅人做乜都比較優越

但有樣野係人人平等、就係意志同決心
你可以係你中意嘅事上表現平庸
但絕對唔可以無熱誠
講到尾就係要開心

樓上嗰個first hon話覺得自己平凡有一堆負皮，我話覺得自己唔平凡就更多負皮

final year準備畢業時

之前唔係唔接受自己係平凡人
係以為自己可以對抗現實
但到要踏入社會
做一個勤勤懇懇嘅人算了 我都係做唔倒出人頭地個d

個個都咁早接受自己會係我

利申：月入50k，有樓有車有女

見到同學住清水灣道

由尋日比人炒左開始

中學

你個user name係一首歌嚟唔知你有冇聽過

出黎做野後

信咗神之後先知道自己係幾咁渺小嘅人

最後入左咩

同你差唔多，樣普通家境普通
又係中學至發力，次次都全級三甲
會考兩條A，又係first hon畢業

不過嗰時唔知自己想點，再加埋毒撚性格，你可以講冇乜大志
出到嚟做嘢好唔順利，曾經都好唔開心

而家搵得唔多，但都夠洗夠用有錢剩
份工夠穩定又係自己興趣
得閒學下自己想學嘅嘢，睇鍾意嘅書豐富自己
放假一個人/同friend去下旅行

細細個住獨立屋
喇沙讀小學中學
大學就上劍橋讀
而家算係有幾間公司係手
亦都算有幾幢物業係手
算係可以普普通通咁生活

我只係想做平凡人過平淡生活

親人過世之後
要平凡地接受

搵到興趣想學嘅嘢但唔比錢你學點睇

學識放下

難行都叫行完阿，係遲咗少少，但都好叻㗎喇

幼稚園已經覺得自己特別廢
唔係平凡人

First hon 某啲科其實好易

正是, 但係你生活係香港 真係好難唔同人比較

應該做緊政府啦 穩定
話唔定做緊AO

資質黎講9成都係平凡架啦，得1成係真係有天份，所以你個人夠唔夠努力，你老豆有冇錢培養你，你自己個價值觀取態，就形成你覺得好大既差距，你估真係咁多天才咩，大部分人連自己極限都未發揮得晒就以為自己係咁多。

係！你係資質平庸！但係你距離平庸普通可以到既極限值仲有老遠，與其諗自己有幾普通唔夠啲神人勁不如諗下點樣可以用一副爛牌打場好比賽出嚟啦

中學已經知
但近年試過做某啲野發現自己都可以好撚大影響力，反而反思平唔平凡嘅定義係乜，因為一件事人地覺得你不平凡，但其餘日子都只係普通人一個

當我發現我而家三十五歲
搞左半個人生
都仲係得三層樓收租

我就諗
老實講我已經好努力
但我真係住唔到山頂
搞錯啲生意最後都麻麻
投資最勁果年都係得三球
唉

睇到連燈篇冷靜d潮文開始

知自己係平凡人
所以只係想自己能力範圍做好啲
本身屋企唔係有錢人
只係正正常搵到份自己有成功感既工就夠
偶然有少少驚喜就已經好滿足

大學
中學都仲覺得自己只係懶 但其實係太廢先讀唔掂

仲未接受到，成日ff自己係主角

利申 年過30

愈搵錢愈覺得人外有人

咪係
勤勤力力做隻返工港豬咪算

其實人人開始都以為自己不平凡

因為有自我意識始終認為自己最重要

經過十幾廿年洗禮
就寧願平平靜靜

你以為平凡好易
其實都得來不易

想過平靜日子有時都係妄想
所以人唔可以太貪心

你好可愛

點解要做IT
唔係最top冇機會出人頭地

雞校first hon?

二十歲開始覺得
呢排又覺得唔係
平凡都可以活得好獨特
就算做緊同一樣嘢
每個人嘅style / 表達方式都可以好唔一樣

17歲

離題wo ching

廿歲頭已經認知到自己係條廢柴
乜野都唔識 亦無咩特別技能旁身

會考後D成績得淡笑
以為自己做人叻勤力就有工做
搵左好耐工得份6000人工做左5年走過刻人工冇一皮

不過有運轉行滾滾下就有份輕鬆工3皮
咩都唔叻有3皮我滿足

小學以為自己風頭等 同人圍威喂 查實係碌撚

ching真係好有悟性

啲幼稚園老師應該好驚訝

呢篇真係要列入中學生必讀精選範文

以為自己留言

自己一個最屈機

點解我唔早啲睇到呢個cm

係咪儲蓄保

可能就係咁 所以佢先咁無奈

...或者叫痛苦

當你發覺由細到大 ,小學至中學都係排隊最前
做成班仔最矮既人就會明

連D 女都開始歧視你, 完全無異性緣就會覺醒

知唔知其實追求平凡都唔容易？
好多明星 地位高嘅人去到一個境界都會希望自己寧願普通番

小學
同阿哥讀同一間小學
佢係考第一又做風紀隊長係老師之間都出名既學生黎
我就係差唔多考第尾個 d
所以係學校定屋企都成日會有人提起個對比
所以小學開始已經知自己係唔勁

垃圾工就lab

矮仔多計，單身最屈

中小學矮頂多比人抽下水
講到歧視一係太樣衰一係性格有問題
利申矮

扮撚晒野咁，祝你聽日驗到有cancer
包保唔平凡

諗起細個果時
啲老師成日話「其實你好聰明，但唔夠勤力」
大個會發現原來佢講緊大話

唔呃你點會比心機讀
呢個世做就係呃呃哄哄架啦

出到黎做野，老細就會話：其實你好勤力，不過唔夠聰明

出嚟做嘢第二年。

我想講嘅係，就算攞到呢啲成績，我都只係一個渾渾噩噩、冇大志、冇方向嘅人

你要用數據去睇一個人普唔普通係可以。但我並冇因為呢啲成績而做到一個不平凡嘅人

後生嘅可能睇成績睇得好重，以為入到U就會有一個好美好嘅人生，自己以前都係咁諗，但根本出到嚟社會有更多標準去衡量一個人

細細個啲成積係假嫁

一直都未接受

接受左就等於放棄未來。

對自己誠實D啦
人人都心想事成會天下大亂
勞心者治人 勞力者治於人
社會係人食人

如果唔可以發揮自己既潛力
只會浪費生命

做到先講啦 倖存者偏誤

勤力就唔平凡啦，扮勤力想偷懶先係平凡
港豬係逃避現實，同一個人平唔平凡冇乜直接關係

初中

小學
細細個就覺得自己做死一世打工
萬幾二萬一個月過一世
大過發現原來仲係高估左自己
失業中

用社會定既框框去睇自己，注定平凡

成功既定義應該係自己比自己

太著重人地點睇係唔會得到真正既滿足

身邊有人 住大屋月入100k，都同我講每日番工好無意義，人生目標只有錢，係咪用消費黎滿足自己咁就一世

同時都識得人做自己鍾意做嘅野，揾得唔多但都生活舒服夠食，相當開心

當然啦，最叻個d咪又揾到錢又做到鐘意既野

3歲，睇完marvel 套ironman個時

中學已經意識到
全級名次永遠都1xx,
上樂器班sight-reading, 成班痴線佬一拉就拉到八九成出黎
後來出左黎做野
又會間中犯錯，搞到老細屌9我

唯一長處就係唔怕辛苦
但開始見到d人唔辛苦都搵到同等人工/想做既工永遠唔搵我
就知道自己真係平凡人
努力說服自己平淡是福

中學班主任寫評語係資質平平

中三

平凡都好呀，好過我平凡以下

中學開始

燈死左咁就一世

你大學讀咩？

一個人有無成就最緊要睇際遇, 你依家只係未撞到機會, 所以唔使咁灰。只要比你撞中, 你隨時會有你想像唔到嘅成就。

樓上D人應該當我玩膠, 所以係咁比負皮我。我以前讀band 5中中, 到考完會考得12分, 我已經覺得人生無晒希望。後來alevel考得麻麻, 雖然有得讀poly hd, 我都唔覺得自己有咩野前途。後來quit u 考多次alevel 重衰過第一次, 連offer都無。之後去澳洲留學, 我已經不問大學排名, 只求有大學讀,不過我香港成績真係麻麻, 所以比人捉我去讀英文/ found dip。我之後轉左去美國讀cc, 形勢就由嗰陣開始逆轉。連續幾個sem 爆4, 我transfer 左去berkeley讀engineering, professor亦推薦我去nasa做intern。去到berkeley, 我都擔心會gpa插水, 不過還好畢業嗰陣都重有3.9, 1st hon 畢業。後來讀master嗰陣, 有2個professor願意出錢比我讀phd, 可惜我屋企要我返去接手藥房生意。

返到香港頭幾年我覺得好唔開心, 因為我覺得自己多數學嘅野都用唔到, 而且屋企盤生意又無咩野起色, 我一個月先至出得1萬人工。我當時都好懷疑自己係唔係返錯左香港, 讀phd或者跟我D同學去nasa,intel 之類公司應該會有更好出路。不過學我話齋, 只要撞啱機會就會有意想不到嘅成就。我返到香港第4年, 生意開始有爆發性增長, 我連續3年有10m 收入。雖然我依幾年收入已經大幅下滑, 但係我對前景一樣抱有希望, 靜待下一個機會。

中一得130 高, 中五150高
你覺得咁似唔似D 畸型會俾人排?

曲線曬自己勁

今朝睇見到無咩人屌你 唔敢出聲住
依家我正式屌你老母臭閪

真正平凡人係2nd low dse 20分 頹科
屋企住公/居屋 就算私樓都無cash
無技能 無專長 搵唔到錢

你上邊中幾多樣呀?
睇死你屋企唔使點養，父母退哂休有錢比首期你
又話自己普通平凡架喇

我中一120
之後打咗幾年籃球先得160多啲
因為矮而排擠你嘅人個圈子都唔方高質得去邊

5歲開始
因為朋友都係全球各地父母都有物業
我父母都只係一區一棟

大學得1st hon 無dean list
fg剩係入到爸爸間公司，唔夠10萬，比條女飛左

一定無第一頁果個巴打，年年考第一咁勁架啦

真 除非你係有錢屋企 咪唔洗理
但大部分人唔係
你無讀書成績呢個入場卷 好多俾到高人工嘅firm都唔會請你

真係無計, 自己班同學性格係點我決定唔到...
值得慶幸成班都有3,4個會可憐下你唔會點搞你既
不過女就預左當你透明

你就算有鐘意既女生都唔會有膽講出口

黎曉陽嘅歌
我嘅人生主題曲

負皮嘅人都幾有趣，同你定義唔同就要否定其他人唔係普通人

明明個post係講緊幾時開始接受自己只係平凡人 而我分享嘅係，以前以為自己成績好好就代表以後條路都會唔錯 事實係我報咗好多份工都係得一個offer，而家返緊份日日都重重複複、冇前途、冇意義嘅文員仔都要比人眼紅

我認為自己係普通人都唔得？你又知我屋企點？講到明要急住養屋企，全部人盲撚咗咁

樓主問你幾歲接受自己係普通人，唔係叫你選個最普通嘅人喎

不過講完自己有一個offer，啲人又會走嚟屌我知唔知幾多人失緊業

Dse之後
由細到大都有d小聰明
以為自己好撚醒
點知出到黎得21分入廢科
入到大學發覺同u都大撚把人輕鬆讀都勁
已經唔敢諗再勁d既人有幾勁

好撚true
所以依家輕輕鬆鬆過得去就算了

冇覺得自己平凡過, 只有一直都覺得自己特別廢 開始特別有感覺嘅時期係我小學生時連分數都唔識計嘅時候

文科

你都幾口賤 比你燈中嘅話唔該祝埋林奠+三萬thx

所以我好佩服果類會為目標訓身搏嘅人 人地搏緊果陣我仲係唔知自己想做乜，又冇膽量

反面教材：我果陣係以為自己對文科好有熱誠，但最後都係覺得自己唔係真係咁enjoy，又可能係份人開始變得現實，又要諗屋企，所以唔想賭輸

所以好希望你可以搵到自己想要嘅出路，唔好好似我咁on99

小學果陣成績叫做全級入面top果班，上到中學已經變返中游，小學試過數學攞全級第一，中一第一次數學考試就唔合格有時好明顯感覺到身邊所有人進步緊，但自己係原地踏步

去到中六果陣知道自己發唔切力，一早決定retake，當時仲有個中同同我一樣都係諗住等下一年retake先發力，study leave期間日日撩我去玩最後大家retake一年後，佢入左medic，自己只係入三大中游科

細細個覺得自己好叻，大個先知自己係nobody，呢個世界叻過自己既人實在太多

好羨慕
美國top 5 undergrad 上年畢業
打緊工 份工唔錯 但我最想創業
可惜一直搞唔起
摺埋心水打工自我增值 希望有一日有一個機會

係香港高分就應該揀神科 之後就可以變做精英 香港就係咁sad
你高分去揀文科之後覺得自己普通

要認真諗下，畢業頭幾年仲可以鳩fing fing，到30 仲未有清晰前景到時就後悔

理想同現實睇你點揀

所以咪就係因為唔知自己想點，結果咪咁樣囉

生於哩個世界 就係平凡人一個

18歲讀asso果陣。俾人炒果陣

所以盡早做抉擇，去到將來唔後悔就得

真以前8 90年代都話生得下
你很努力 大撚把機會
仲有大把廢柴幫個社會墊底 (利申自己係廢柴)
依家依個年代生，玩鳩自己同埋下一代冇分別
生下一代根本就係重複緊上一代面對緊嘅問題
何必要望住自己下代受一樣嘅苦
當然 你錢多另計

其實唔係你個人本身平凡
係你嘅思想令你乜都唔敢試，所以平凡

真 兩老做sales做到老都係賺萬幾蚊，我入左三大叫我唔好讀直接出黎做野

入kongu後 以為自己有少少料 點知只係普通人 知道出社會一定唔夠人爭

小學
去補習教極唔識
夜一夜先俾我走

sorry 巴打
咁真係要講句咁佢地真係好撚昂鳩
巴打共勉之 個社會就係咁殘酷
人一生，學到苦中作樂好重要

我年青時都以為
係呢個香港教育制度下
努力會得到均等機會

我係絲 唔緊要其實從來都唔會聽佢地講，佢地中五都無跟本都唔知個世界點運作
但有時真係會唔想自己出世 學費自己俾，生活費又無，自生自滅

向現實低頭嘅平凡人

不能再高 中二到

由細到大一直非常平庸
到出黎打工都係做垃圾行業

頂唔住工作既壓力
人事又處理得唔好
但又搵得唔多

而家轉做份文職
平平淡淡過埋下半世算了

由小學已經知 去到18先接受到自己只係一個窮矮柒毒L

當你有呢個諗法嗰陣 就真係變咗一個平凡人

佢俾你睇穿哂 唔知點覆你

#321

人生既階段
1.覺得世界圍住自己轉，自己係主角

2.知道自己唔單止唔係主角，配角都唔係，只係扮死屍既臨記

3.發現原來點灰，點話自己好慘，都唔會有人幫到你，你只可以靠自己，而且去到咁上下，你既責任已經唔止係你自己，仲有你既家庭，所以灰黎都冇用，要話比自己聽，要積極面對，要樂觀，就算扮死屍，都要做一條有感情既死屍。

仲要下一代競爭一定大過我地呢代
生仔真係玩鳩自己同埋下一代

當你發現自己醒過父母果刻
就發現父母有啲野係永遠都唔會明
根本都唔知個世界點運作

中學玩fez比人禁撚住黎砌個刻

同樓主相反
接受自己唔係平凡人

身邊嘅人
都會覺得我性格好奇怪
話我咩語出驚人
思維跳脫
冇人明白我諗咩

有更多標準但入唔到勁嘅U神科已經比人淘汰出局
好啲嘅工冇你份
冇乜機會識到有上進心嘅人
咁就一世

cso抽唔到龍炮開始

起我底

嗰陣仲要俾啲老師同學捧到上天花板

唔算勁又未算雞，UK頭30 ，讀個科UK頭20
除左英文叫幾好之外，個陣grad 見工都冇咩其他優勢 後悔以前CE AL唔讀書，past paper 都冇操走去考

照你學歷正路30歲前40KUP唔係問題,比上不足但比下都OK啦

3-40k 其實出黎住都唔係好多錢 但叫生活無憂ge

係。計收入都只係AROUND 90%的平凡人未到頭10%頂尖果群

做project自己剩係識左抄右抄
人地好多新idea

雙語5**你讀咩如果讀law嘅你已經屌打9成人

中學通常呢d都寫得好客氣，直接寫得資質都好串下

16歲

樓主咁早有呢個覺悟係好的, 會少d 同人比較, 認叻, 同個人冇咁aggressive.

我就29才這樣, 好遲.

之前要求自己又要做股神, 升到好高職位, 又要成立一個好的家庭, 40,50歲住大屋, 諗起都辛苦. , 唔覺唔覺會好串, 好chur, 唔尊重人, 妒忌心好重, 又比好大壓力自己.

宜家過左30, 做下freelance, 玩下股, 收入唔太差算了.

能力中下或以下，平凡是福

真，
自己阿爺阿嫲係d 唔識字的低下階層，
阿爸阿媽又97-03 因為炒樓由有產變無產，
我呢一輩發個小財，如果有樓做到有professional investor 的財富，有好的家庭，已經不錯了。

Imposter syndrome 睇到好撚葡萄但又有啲心酸

3歲
老母話無錢買玩具開始

可能樓主真係做緊law
喺firm執緊屎訴苦都唔奇

好多律師考埋個牌
本地行都係搵四五皮左右
工時長 工作又苦悶

咁多A 又first hon 搵得5皮咁少？

應該講緊拎左律師牌頭幾年？

我直情係廢

入到大學後 發現身邊大把擅長唔同方面既人

asso仔上返u

我想講成功既人都係人，都會有灰機既時候

如果讀law first hon入唔入到magic circle

入mc好講際遇/個人本身pre唔presentable
真係話唔埋㗎喎

細個問媽媽我靚唔靚 佢話 普通啦~

由學識「平凡」呢兩個字後

普通都好靚架絲打

大徹大悟之人

不外乎:
1.讀書唔叻 (幾乎無咩考過第一，頭十之類，非專/神科)
2.搵錢唔叻 (個人定義30歲左右都30K以下)
3.住公屋，居屋，私樓都好，但家無餘財比你上車
4.父母係學習上無咩幫到你

但好多都係唔知足，多過真係平凡

唔同level 唔會明

First hon 啦喎 好勁喇喎 咪又係打份牛工

生活好過最低下階層既，不過米又係無所事事又買唔到樓

從知道自己父母同人地父母嘅差距之後。
好撚細個 應該讀緊小學
仲記得嗰陣成日俾人讚孝順 識得幫老母慳錢
但當知道世界發生咩事嘅時候 仆你個街 窮先要咁慳咋嘛

結論 窮人生仔正仆街

人生做到自己想做嘅事，有自己目標未得
平唔平凡呢啲天外有天，人外有人，有咩好比

你個名

咁都幾好，我未睇完第一行已經唔記得之前個d

大學畢業之後 發現自己差過平凡人

LOTR la

無bno 呀

澳洲歡迎你

同意
生命好似一次又一似面前高山咁
小學入到中學有好勁嘅同學
到入到大學又有更勁嘅同學
到出到嚟做嘢又另一個世界

慢慢就覺得「以有涯隨無涯 殆矣」

總會有人又越過高山又越過谷

我不過像你像他 像那野草野花
冥冥中 這是我 唯一要走的路啊

一早知自己有野特別勁
有啲野特別廢
問題係最重要嗰啲廢
讀書高分但係中英勁廢
做野好掂但係討好唔掂上司老細
所以都係簡單做廢人好過

中英文廢已經輸

只有谷呢

讀緊旅遊科呢d乞食科

畢業果陣都26-27歲

再睇下身邊既人讀咩科搵幾多錢

覺得30歲搵到2萬都叫贏左已經

讀唔成書走左去畫畫
我就支國公司

另一個friend 去左美國riot LoL 做junior artist

伍仔條撚樣又抄橋出片

都唔知有幾多人仲睇佢

有冇諗過入到大學你已經係同年既頭20%

我好想見識到一班真係有魄力有視野嘅人 唔係話要成功要搵大錢 只係想睇到唔向命運低頭嘅野心 好多人將自己睇得太低 學歷唔代表啲乜嘢 有料嘅人drop out依然可以好成功